陶傑:中國人在外國令人不討厭，就是為全人類造就真正中國夢

全世界明眼人都看得出來：中國人又進入了講大話的一個全新時代。
講大話不一定是撒謊，而是英文說的Talk Big。本來，Think big，Talk big，都不是問題。一九六二年甘迺迪說：「我們選擇到月球去。」（We choose to go to the moon）就是Talk big，但是去月球是由許多個科技和管理的小環節做成而做好的，Talk big，須由Do small做起。
中國人二十年來當然也做成了不少大事，做成這些大事主要靠前所未有的大財力，譬如用大把大把現鈔，往美國人的臉上砸過去，就可以收購美國戲院線和麥當勞。用大把大把錢砸英國人的臉，也可以買下曼城足球隊。
但是有許多許多小事，中國人似乎還是做不來。譬如「中國夢」是個很大很大的Talk，very very very big talk，但是對於來中國旅遊或短居的外國人來說，只要中國人將廁所經營得清潔一些：包括人人記得用完廁沖水以及停止偷廁紙，就已經是全世界共同認可的一個中國夢。
又例如中國人在外的「旅遊文明」：「文明」（Civilisation）也是一個很大很大的名詞，有如「公民精神」（Citizenship）也很大，但西方的文明、西方的公民精神，不需要中國人任何的添加，也不要你貢獻，只要中國人外出到這個世界，不令人討厭：不要在飛機頭等艙辱罵空姐、不要在巴黎羅浮宮外的噴泉集體洗腳、不要到處大聲喧嘩、留學生不要抄襲和請槍、人家的地鐵火車不設售票機請你也自動買票，西方的鄰居、管理員勸你守規矩時不要召喚多十倍的五毛辱罵對方「種族歧視」（你的人口最多，繁殖力極強，人人都承認），不要捕光人家海域裏的魚，不要收買非洲黑人獵殺人家的大象犀牛做藥材；總之，中國人在外國做到令人不討厭，就是為全人類造就一個真正的中國夢。
令人不討厭，就是不必要你做大事，只需做好小事。被中國人定性為洋奴的胡適，苦口婆心，規勸這個民族的小孩：「不要偷懶，不要苟且，用江浙話來說，就是不要拆爛污。不要以為這是小事情，做好小事，關係天下的大事。」
中國人喜歡由皇帝來統治，厭惡民主自由，不要緊的，這一點三十年來世界看得很清楚，而且漸無異議。但是既然你這個中國夢現在要垂範世界、向全球推廣，世界有權要求這些小事細節，因為地球只有一個，不但你要活，人人都要活。
一切都簡單而基本，Hey, you big big big talker，對嗎？

個人簽名
———————————————————
我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！

（請廣傳）
五毛/假膠一律統稱支那人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於支那人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗支那人一齊努力

最新名錄(定期更新)：
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
拜仁慕尼黑 #54183 (Clannad)
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員 #124899
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890
劉度 #15647
沙洛文．卡勞#3806
Olivier_豬腦 #36497
平井桃🇯🇵 #6061
冰輪丸 #116530 (宮脇咲良心少女)
畀少少時間我#40855
大曼徹斯特 #73109 (EkuEku)
屎急大笨象 #33481
玩命魔女一世 #44603 (小磁怪)
stevefan1999 #122576
藝高人蛋大 #127272
人見人愛 #103127
群龍共舞 #51129
最強翼衛摸西先 #2169
Colinky #90370
Romanov #132038
阿古路 #5649
Gladiclus #48442 (熱血藍絲)
毛澤東 #90863
三色貓 #46644
民國復興 #92178（夢醒時分）<-已bam
newlife🤓🤓 #13816
游B(破產) #51904
JR #86841
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
韓國歐巴 #103440
優美開始 #53223
RedBaron #85163
-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
高登色狼 #14482
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894

叧加不正常人類list:
蔣介石（翻生） #2436

部分已加入編號，另外編號後面嘅括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，大家要提防list入面嘅人，希望有更多巴絲補充

如有寃枉，請大家多多指正，本人有錯即改！

為免有支那人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準

直線

驚人睇唔明 無曲

講中晒班五毛影都無

中国夢=支共版 無限月讀

啲5毛唔敢入黎

直線抽擊

你的人口最多，繁殖力極強，人人都承認

19

樓主老母買買吓餸時突然被幾個有180CM高、會考30分、條J有30CM長的年青男子拉咗入去殘廁，之後個個都除咗條褲，講咗聲：「樓主老母，打搞晒﹗你很想要吧！」之後分開樓主老母雙腿，咁就頂咗入去，成個殘廁彌漫住一陣啪啪啪啪聲﹗第一個完事後到另一個接上，都係好有禮貌咁講咗句：「打搞晒﹗」先開始做，直至到第三十個後..........樓主老母就問：「雖然過程中好HIGH，但可唔可以話我知點解你地要咁做嘅？」咁第三十個年青男子就話啦：「伯母﹗其實我地都唔想O架，鬼叫你個仔係膠登話有正野睇，點知入到去又無，我地都算係咁啦，禁咗幾十次F5先過嚟攞籌排隊。伯母，唔講咁多住啦，後面仲有好多人排緊隊，警察仲開始派人嚟維持秩序啦，我嗱嗱聲搞完都要趕住返工啦。」樓主老母又問：「問仲有幾多人排緊隊？」年青男子又答：「你問下一個啦」........啪啪啪啪.........到咗第一百個時樓主老母又問：「請問後面仲有幾多人排緊？」第一百個年青男子就答：「唔知啦，我嚟嗰時已經好多人同我一齊搭港鐵一齊嚟，一開車門，我就好似去書展咁衝入嚟先排到咁前咋，聽講而家排到二千幾，唔講咁多住啦，我要開始啦！」啪啪啪啪啪...........

突然，樓主老母又俾十幾萬個連登仔圍住，樓主老母心諗︰「個不肖子一定又係連登放流料啦，不過我上次係殘廁俾成十幾萬連登仔輸大米都無事仲咁high，今次我會瀉你！？」於是樓主老母即時除褲仲舉高埋自己個西擺出一副博屌既姿勢，連登仔見到如此情況，於是話︰「樓主老母，你既勇氣我好佩服，但係你個仔今次又放流料就真係原諒唔到，所以都係打搞曬啦！」之後樓主老母身邊就不斷有啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪既聲音傳出，另一方面樓主老母因為太爽既關係而不斷發出呀呀呀呀呀呀呀呀呀既呻吟聲.....連登仔們同上次一樣都係一個完事之後到下一個，仲有係開始之前都會講番句樓主老母打搞曬咁，直到第十萬個既時候，膠登仔見樓主老母已經應付左咁多個運登仔，於是問︰「樓主老母你頂唔頂得住呀？」點知樓主老母竟然反問佢︰「你很想要吧？」連登仔聽完之後，個個變曬超級殺亞人，個個都會考10條A，身高2米幾，條J 300cm長同粗過電燈柱，之後佢地唔再一個接一個咁去打搞樓主老母，而係十幾萬條連登仔既JJ一次過插曬入去，樓主老母即時陰道爆裂！連登仔見到咁就話︰「估唔到個老母同個仔一撚樣咁仆街，你當我地連登仔流架？我講你知呀樓主老母，如果你個仔再唔放D真料出黎，到時幾千萬條火車咁樣既JJ屌你我睇你頂唔頂得順？」係E個moment，樓主老母唔單只後悔自己低估左連登仔既實力，仲後悔點解自己生左個咁不肖既仔，此時佢眼角流出一滴希望樓主改過既眼淚！

樓主，救你老母呀！！！

香港是中國

如果係事實, 點解要不停講

因為事實就快畀你哋抹黑

抹咩野黑?

早幾年中國遊客臭名遠播
中國政府/媒體勸國人到海外唔好做影衰國家的行為
之後發現搞唔掂 中國遊客仍然惡名昭彰
開始轉口風 自欺欺人
話海外媒體刻意抺黑炒作、個別事件、用臭蟲論掩護
我最記得早排有段新閒批評 討論中國遊客者
話唔應該受西方個一套觀念束縛
中國有自己一套中國特色的社會文明道德規模
我諗呢句意思是指它們從不解決問題、反而解決提出問題的人吧